男仔去到某個年紀，就唔再有自己

老細心目中
你係個幫唔幫得佢手既工具
同事心目中
你係個阻住佢上位既障礙
社會心目中
你係有剩餘價值供剝削既經濟動物
父母心目中
你係佢地暮年既last resort
女人心目中
你係飯票 依靠 向外界曬命既窗口
仔女心目中
你係經濟支柱 出左事第一個幫手既人
你咩都唔係
除左人地眼中你演既每一個角色
啱畢業出黎個幾年
成日響條街度
響架車度
返到屋企就痴住張床
珍惜放工搭巴士個七八個字
珍惜擘大眼仲4點幾仲有得訓個種感覺
就係唔想面對
因為你知道
一落左車
一掀起張被
你又要做某人既某人
除左自己
而家發覺
遊車河訓覺都做唔返自己
連1x 2x歲有passion既野
而家睇返反而無奈
人越大 感慨越多 感動越少
先幾日連續發兩場春夢
而家真係要諗住依d野
先維持到個人正常運作
阻止自己變痴綫

tldr 淨係知樓主廢到俾人當係狗咁卒

潮文留明

人地點睇係你自己定義

正常的，而屋企連菜刀，磌版果啲都係我買

你有連登仔屌你，而唔係屌你身邊嘅野，證明你仲係一個獨立個體

Ching 睇開啲
人大咗，責任多咗。
難免就係咁。

個個都係咁撚樣，有乜撚嘢事都係搵你先

我認為人從來有得簡
係你選擇左咁做

人的價值由自己發掘
不要為他人而活

好真實嘅寫照

社會心目中
你係有剩餘價值供剝削既經濟動物

珍

覺得自己只係其他人完成佢想做嘅嘢嘅工具(屋罀人又好，女朋友又好)
又要質個motivation 俾自己呃自己生存好有意義同目標

所以未揹責任既後生男人(20-30)諗清楚，有d選擇好撚緊要，揀錯左後面人生直接game over，就好似short call gme 直接爆倉一樣

男仔長大，正面少少，變成可靠對象，家庭支柱，公司核心成員，社會棟樑

已經睇化到唔覺得呢樣係「責任」
要做啲「責任」好似已經同我要食飯飲水無分別
個心已經死咗，自己無咩嘢想做
但仲要扮俾人睇自己好有目標、計劃、願景好辛苦

唔一定要做別人眼中的工具，反抗吧

點解樓主而家連白天都會開post

好似做中間既齒輪咁，你唔想郁都要郁，沒得quit 既輪迴，因為個個都慣左你付出，仲要理所當然，仲要唔停得，最後變麻目，等死等解脫，痴撚線人生

係心態問題，你係被動咁任人魚肉、過被安排的人生。
定你主動咁，揾自己想做的工、老世、女、老婆...
可能日子一樣，但你賦予生命意義，諗法同眼界就全部唔同晒。

凡事有兩面，有得必有失。
有角色即係有責任，個人都要成熟變大人。
最緊要自己點諗自己。

跳出舒適圈做番自己老闆，由連登引領

是

認同標題唔認同內文。

當組織佐自己的屋企，屋企一堆野要搞，去旅行都要搵小朋友的節目，小朋友鐘意變佐你鐘意

但我唔認同工作同家庭放埋一齊講
工作就係為佐生活，工作唔需要感情。
返到屋企就係家人，我唔會覺得屋企人當我係工具，即使結婚後無佐一半自己，有埋小朋友另外個自己都無埋，但只係為佐個家庭而生活。可以放假每個星期同friend 打下波已經好開心

其實又唔係話屋企人當自己係工具嘅
有咁嘅諗法其實係因為自己物化自己
女朋友有啲嘢想買/想做，而我又想滿足到佢
咁某程度上我只係變咗做滿足女朋友嘅工具
係咁嘅過程中就好易迷失自己，例如: 得返你自己一個你就會唔知有咩想做

老細喺我心目中
一個出唔出得起糧請我嘅㩒錢機
同事喺我心目中
佢係個阻住我上位既障礙
社會喺我心目中
用黎畀我剝削其他經濟動物嘅遊樂場
父母喺我心目中
佢地份遺產嘅附帶品
女人喺我心目中
係肉便器
仔女喺我心目中
必要時培育幫我搵錢嘅工具

其實，都係睇你點睇